**KOLOR**是[香港一支流行搖滾樂隊](../Page/香港.md "wikilink")，由主音SAMMY（[蘇浩才](../Page/蘇浩才.md "wikilink")）、結他手ROBIN（[羅灝斌](../Page/羅灝斌.md "wikilink")）、低音結他手高豐（[高耀豐](../Page/高耀豐.md "wikilink")）及鼓手MICHAEL（[朱偉初](../Page/朱偉初.md "wikilink")）於2005年組成。高豐於2013年退出KOLOR，而Bass手阿昇（[謝日昇](../Page/謝日昇.md "wikilink")）則後期補上。

## 成員

  - [蘇浩才](../Page/蘇浩才.md "wikilink")（Sammy，主音，2005年〜現在）
  - [羅灝斌](../Page/羅灝斌.md "wikilink")（Robin，結他手，2005年〜現在）
  - [朱偉初](../Page/朱偉初.md "wikilink")（Michael，鼓手，2005年～現在）
  - [謝日昇](../Page/謝日昇.md "wikilink")（Sing，低音結他手，2013年〜現在）
  - [高耀豐](../Page/高耀豐.md "wikilink")（低音結他手，2005年〜2013年）

## 簡介

Kolor樂隊的名字取自英文Color，即是“色彩”的意思。當中的「K」是代表樂隊的經理人－[黃家強](../Page/黃家強.md "wikilink")。Kolor由[臨記](../Page/臨記.md "wikilink")、[Tat
Flip及](../Page/Tat_Flip.md "wikilink")[Nothing
None前成員組合而成](../Page/Nothing_None.md "wikilink")。他們開始時都玩[搖滾和](../Page/搖滾.md "wikilink")[新金屬為多](../Page/新金屬.md "wikilink")。

他們認為，對於音樂的理解和一個畫家，用不同的顏色描繪一幅圖畫，去表達自己的思想與感覺一樣。所以他們的音樂，會以不同的音樂元素去築構而成，求新求變。

前經紀人則為前[Beyond低音吉他手](../Page/Beyond.md "wikilink")[黃家強](../Page/黃家強.md "wikilink")，後來因不和而解除合作關係，及後隨首個音樂會《INDEPENDENCE
LIVE》正式宣佈獨立。

2007年7月首度推出同名專輯《[Color](../Page/Color_\(Kolor_專輯\).md "wikilink")》。更於同年年尾奪得《[2007年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/2007年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")》「叱咤樂壇生力軍組合
銅獎」

2009年，KOLOR第二張大碟《[Surrealism](../Page/Surrealism_\(Kolor_專輯\).md "wikilink")》面世，收錄熱播作品《圍城》、《愛莫能助》等歌曲，風格亦漸趨成熟，同時獲得更多大型演出的機會。經過多年的努力及累積連串演出經驗後，現為自主製作音樂的KOLOR發表第三張大碟《[Independence](../Page/Independence.md "wikilink")》及首個音樂會《INDEPENDENCE
LIVE》，引起非常正面的迴響。當中《尋因果》及《半首歌》於電台上播放率甚佳，第三主打《對錯》更邀請歌手[盧巧音合作](../Page/盧巧音.md "wikilink")，得到一致好評。

自2010年2月14日起，Kolor在官方網頁發佈歌曲《尋因果》。其後每個月的十四日，Kolor就定期在網上發佈全新單曲，而這定律就名為Kolor的《Law
of 14》，Kolor在2013年6月14日發佈最後一首Law of 14 單曲, 並在7月1日演唱會中宣佈停止Law of 14 。

2010年12月，KOLOR登陸台灣SIMPLE LIFE音樂會表演，及與HIP HOP組合24
HERBS合作於[九龍灣國際展貿中心](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")（九展）Star
Hall舉辦《24K音樂會》，並推出第四張專輯《[As Simple
As](../Page/As_Simple_As.md "wikilink")》。

2011年3月，Kololr憑《愚公》獲得[香港電台中文歌曲龍虎榜冠軍](../Page/香港電台.md "wikilink")，並計劃於夏天再度舉辦大型音樂會。同年Kolor憑《費城實驗》歷史性首次獲得[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[勁歌金榜冠軍歌](../Page/勁歌金榜.md "wikilink")；及後《費城實驗》更獲無綫電視改編為該台綜藝節目《[功夫新星](../Page/功夫新星.md "wikilink")》主題曲，Kolor並獲邀主唱該改編後的主題曲。Kolor亦為香港電台電視節目《[正斗中文](../Page/正斗中文.md "wikilink")》翻唱每集粵語歌詞賞析
(MV) 歌曲。\[1\] \[2\]

2012在九展舉行「Law of 14」演唱會全場爆滿，同年底首次與柏斯管樂團舉行第四次演唱會獲得外界熱烈好評。

2013年7月在[沙田大會堂再次與柏斯管樂團合作舉行演唱會](../Page/沙田大會堂.md "wikilink")，全場爆滿。同年，貝斯手高耀豐離隊，由新成員[謝日昇加入](../Page/謝日昇.md "wikilink")。

2015年2月13日，Kolor於[旺角麥花臣場館舉行Kollective](../Page/旺角麥花臣場館.md "wikilink")
Memories 41演唱會，回顧「Law Of 14」41個月的回憶。

2016年8月12日，Kolor再於旺角麥花臣場館舉行單獨演唱會KOLOR LIVE 2016
TWISTED。同時會場優先發售同名大碟《TWISTED》，收錄多首新歌，以及重新混音之《修羅之怒》、《生於憂患》及《意志的勝利》。

## 專輯

### 粵語大碟

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯類型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1st</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Color_(Kolor_專輯).md" title="wikilink">Color</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2007年7月10日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>舉手</li>
<li>衝鋒隊</li>
<li>瓦礫下的人</li>
<li>了不起</li>
<li>日日夜夜</li>
<li>後備</li>
<li>獨家堅料</li>
<li>離家</li>
<li>哄動</li>
<li>給天使的信</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2nd</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Surrealism_(Kolor_專輯).md" title="wikilink">Surrealism</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2009年7月22日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>無人島</li>
<li>雄心</li>
<li>圍城</li>
<li>愛莫能助</li>
<li>傻人</li>
<li>時代騙局</li>
<li>大條道理</li>
<li>回味</li>
<li>留言短訊</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>3rd</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Twisted.md" title="wikilink">Twisted</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2016年8月12日<br />
2016年9月23日公開發售</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>公路之星</li>
<li>鐵拳之道</li>
<li>大吟釀</li>
<li>生於憂患</li>
<li>角力場</li>
<li>修羅之怒</li>
<li>灰色之塔</li>
<li>天堂之門</li>
<li>意志的勝利</li>
<li>東西南北</li>
<li>其實我們不快樂</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>4th</p></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>好心分手之做乜分手</li>
<li>不義之戰</li>
<li>七尺之下</li>
<li>初老</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 粵語EP

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯類型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1st</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Independence.md" title="wikilink">Independence</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2010年8月7日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>獨立曲</li>
<li>尋因果</li>
<li>逃</li>
<li>半首歌</li>
<li>對錯 (Feat. <a href="../Page/盧巧音.md" title="wikilink">盧巧音</a>)</li>
<li>Free From You Command</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2nd</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/As_Simple_As.md" title="wikilink">As Simple As</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2010年12月29日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>過客</li>
<li>燈芯</li>
<li>那年那天</li>
<li>Black coffee and sleeping pills</li>
<li>24K (Feat. <a href="../Page/廿四味.md" title="wikilink">廿四味</a>)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>3rd</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Change_(Kolor專輯).md" title="wikilink">Change</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2011年8月8日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>愚公</li>
<li>二月十五</li>
<li>GET SO HIGH</li>
<li>費城實驗</li>
<li>你別走太遠</li>
<li>來吧跳吧</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>4th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/大小事.md" title="wikilink">大小事</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2012年1月4日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>堆沙</li>
<li>立秋</li>
<li>時差</li>
<li>I</li>
<li>追求</li>
<li>明信片</li>
</ol>
<p><strong>DVD</strong></p>
<ol>
<li>now loading concert</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>5th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Unity_(Kolor專輯).md" title="wikilink">Unity</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2012年8月25日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>天地會</li>
<li>這些機會不是屬於我的</li>
<li>賭博默示錄</li>
<li>湖</li>
<li>地圖</li>
<li>獵鹿者</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>6th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/侍_(Kolor專輯).md" title="wikilink">侍</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2012年12月31日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>十四</li>
<li>頑張</li>
<li>神龍教</li>
<li>也許</li>
<li>墨子</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>7th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Never_Ending.md" title="wikilink">Never Ending</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/神馬音樂.md" title="wikilink">神馬音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2013年7月12日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>就算只得一秒</li>
<li>花火</li>
<li>雲圖</li>
<li>蛇吞象</li>
<li>廣西山區寄來的一封信</li>
<li>候鳥</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 派台歌曲成績

| **派台歌曲成績**                                                  |
| ----------------------------------------------------------- |
| 唱片                                                          |
| **2007年**                                                   |
| [Color](../Page/Color_\(Kolor_專輯\).md "wikilink")           |
| **2009年**                                                   |
| [Surrealism](../Page/Surrealism_\(Kolor_專輯\).md "wikilink") |
| Surrealism                                                  |
| Surrealism                                                  |
| **2010年**                                                   |
| [Independence](../Page/Independence.md "wikilink")          |
| Independence                                                |
| Independence                                                |
| [As Simple As](../Page/As_Simple_As.md "wikilink")          |
| As Simple As                                                |
| As Simple As                                                |
| **2011年**                                                   |
| [Change](../Page/Change_\(Kolor專輯\).md "wikilink")          |
| Change                                                      |
| [時候還早](../Page/時候還早.md "wikilink")                          |
| Change                                                      |
| 大小事                                                         |
| 大小事                                                         |
| 大小事                                                         |
| **2012年**                                                   |
| [Unity](../Page/Unity_\(Kolor專輯\).md "wikilink")            |
| Unity                                                       |
| [侍](../Page/侍_\(Kolor專輯\).md "wikilink")                    |
| **2013年**                                                   |
| [3REE](../Page/3REE.md "wikilink")                          |
| [Never Ending](../Page/Never_Ending.md "wikilink")          |
| Never Ending                                                |
| Never Ending                                                |
| **2014年**                                                   |
| [Twisted](../Page/Twisted.md "wikilink")                    |
| Twisted                                                     |
| **2015年**                                                   |
| Twisted                                                     |
| Twisted                                                     |
| Twisted                                                     |
| **2016年**                                                   |
| Twisted                                                     |
|                                                             |
| Twisted                                                     |
| Twisted                                                     |
| **2017年**                                                   |
|                                                             |
| **2018年**                                                   |
|                                                             |
|                                                             |
|                                                             |
| **2019年**                                                   |
|                                                             |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **1**       |

（\*）表示歌曲仍在該榜上

## 参考文献

## 外部連結

  - [Kolor官方網頁](https://web.archive.org/web/20140517154746/http://kolor.cc/)

  - [Kolor官方論壇](http://kolor.hk)

  - [Kolor雅虎博客](http://hk.myblog.yahoo.com/kolor_blog)

  -
  -
[Category:香港男子演唱團體](../Category/香港男子演唱團體.md "wikilink")
[Category:香港搖滾樂團](../Category/香港搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:Kolor](../Category/Kolor.md "wikilink")

1.  [正斗中文 - Kolor版 張氏情歌](http://www.youtube.com/watch?v=9BT7hqWmTmk)
2.  [正斗中文 - Kolor版 青春痘](http://www.youtube.com/watch?v=GA2pFb8DRVA)